培訓拒戴罩 假日搞船P 直銷中心23確診 群組恐達數百人

【本報訊】直銷公司Star Global群組個案飆升，昨日再新增13人確診，累計群組至今有23人。衞生防護中心傳染病處主任張竹君表示，該群組上周仍有舉行會議和聚會，當中涉及逾100人，認為全部人需要接受檢疫隔離。有知情人士表示，該直銷群組涉及不止100人，「佢哋成日有好多活動，最多可以有幾百人」。涉及逾百多人聚集，目前未能找出全部人檢測。由於群組爆發嚴重，全部相關接觸者需送往檢疫。患者大多為20至30歲女士，病症較輕微，在未知自己染病的情況下或會有較多其他活動，並較為活躍，可能會繼續傳播。

位於旺角亞皆老街怡安閣Star Global的直銷群組，前日經調查後找回相關個案，錄得10宗確診，昨日再新增13宗。群組至今累計23人，大部份為公司員工，只有一、兩名為員工的緊密接觸者。張竹君透露，新增個案中有2人同住港灣豪庭8座，未知是否涉及二代傳播。

直銷公司進行培訓當日有20多人，當中有很多人沒有戴口罩，全屬高危人士。而群組上周在地庫仍有舉行會議及聚會等，當中涉及逾百多人聚集，目前未能找出全部人檢測。由於群組爆發嚴重，全部相關接觸者需送往檢疫。患者大多為20至30歲女士，病症較輕微，在未知自己染病的情況下或會有較多其他活動，並較為活躍，可能會繼續傳播。

疑有人隱瞞身份行蹤

一名曾經接觸Star Global的A小姐（化名）透露，據其了解，怡安閣地庫面積達2,000至3,000呎，該公司「平時上成100人，一聽就三個鐘，一張枱最少坐三個人」。在疫潮高峯期，仍然有逾百人到上址聚集，「有限聚令佢哋都唔理，因為係私人地方，有保安」，而且地庫空氣不流通，至少一半出席人士都不會戴口罩。

她又稱，該公司逢周六、日都會舉行「船P」、私人派對地方舉行聚會等活動，「船P成30幾、40人，平日活動都最少10幾個」。該公司有多個地址，他們不時會「轉場」，包括旺角銀城廣場，該處可容納400至500人。

她知悉該公司其中一名員工於7月確診，但沒有向衞生署交代公司員工身份和有關聚集活動，被列為本地不明源頭個案，「點解多咗咁多不明源頭（個案），好大機會個源頭係呢個直銷群組」。她斥責該群組人士漠視防疫，不斷舉辦多人活動，其自私行為令本港新增多宗確診個案，且有該群組確診者隱瞞身份和到訪地方，危害港人健康，極為可恥。

人蠢冇藥醫都算 今次累街坊

依到有潛力爆多成二三百人

呃得人多有報應

近期有追開/讀呢間 石天（中學）既人都會好清楚
我地出左幾個高收入人士 又買樓 又渣波子 又買錶
整個頭都4000蚊 家陣疫情 4000蚊已經做到好多野

然後莉姐(許巧莉 41 準備升42) 係石天中學搵到兩位下線

分別係第2位老千:湛灝霖同第3位老千:佢女朋友關嘉儀

兩位做到風山水起 又買樓又買錶
成日話SELL到貨比人係自己本事 一買一賣
但會唔會有sales 會sell到個客成身債 破哂產?
湛灝霖仲係中學個GROUP入面搵食 比人拆穿左就同人嘈交

莉莉BB 亦都同樣係中學GROUP搵食 仲話有好野益大家
大家快D做佢既38

佢D朋友叫解釋下間公司背景 產品
就話人唔了解佢 有人作野打擊佢間公司
大佬呀 我地做客戶都想了解下公司既產品啦

第4位老千 : 感恩姐(黃錦恩)

E位黃錦欣睇黎真係不嬲都大仆街黎，識著佢既朋友真係慘

佢中學嗰陣時已經識得成日搵着數 之前仲有幫元氣壽司賣廣告
可能佢覺得自己讀ece懷才不遇所以轉行做老千

究竟真係uber eat搵佢定係佢自己叫外賣然後扮KOL呢？十分好奇

講到幾咁想幫人 要幫人發達
實際係要人借錢借到盡 升做41 咁佢就可以湊夠6個41 升做42
睇黎佢幫人負債係有一手

伯母洗緊既1萬蚊 洗完會折福
污糟錢黎 成手血呀伯母

第5位老千: 鵬燕玲

身為幼稚園老師 呃左人40萬 幾時還返D錢比人呀?

呢堆老千為左錢不擇手段 連有精神病患既人都搞
為左錢 令到人冇左份工 再借左財仔40萬 人地點哂你名呀
許巧莉 湛灝霖 關嘉儀 黃錦恩
你地點樣補償返呢位苦主? 人地就黎要跳樓